【送廢老上路】血庫極缺！現僅能應付50%需求！

2017年11月5日

紅十字會輸血服務中心指，上周五（3日）只有903人捐血，成功收集663袋血液。

不過由於全港醫院的血液使用量一直高企，現時中心血庫的所有血型存量，包括O正、A正和B正均極度短缺，並且長時間徘徊警戒水平，現時儲存水平僅能應付預算需要使用量的一半，緊急呼籲捐血。

個人會虧，不了

咁咪幾好 唔出啲大問題 港豬就唔會反省點解捐極都唔夠 日撚日都告急

有冇人知最後真係用晒，咁會點？
醫院係咪會同國內買血？ 定由得無血唔洗醫人就算？

早兩年唔係吹到香港人要靠解放軍既血咩

政府應該強制攞綜援個啲去放血

O+ 唔捐了 廢青血 無謂影響人

比班社會垃圾做啲貢獻

自從知道紅會免費比血私院 私院輸血收費之後決定一世唔捐

叫班廢老出黎捐血先

私院肯出錢收購既，日日爆庫存

我覺得點都有收返d 的，只係條數唔係枱面，邊個袋就唔知了

O+ 不了

咁咪仲衰

你捐血，我搵錢

日日飲奶茶 咖啡
捐血咪撚叫我

我都日日飲

但想捐

點解想捐？

金馬倫cd鋪

捐血好撚傷身,所以要珍惜身體

早幾年我都有定期捐血

但原來大陸人來港狂用既

捐左等於送血比私家醫院做生意

不了

益隻蚊都唔益蝗蟲

因為係廢青 所以d血係廢既 唔好捐出黎整衰其他人

Push

廢青d血有港毒架
都係唔好捐啦

想捐，屋企人要輸血

咁你咪捐囉 屋企呢啲私人野放上黎托呀

唔知有無得就咁輸比屋企人

香港試下立法可賣血
成班支那人 港女唔再做雞
瘋狂狗衝賣血搵錢

佢肯捐血換錢，以香港人頂爛市既性格，血庫一定爆

私家醫院有政府撥地，又話要有一定數量廉價病床，但一直走數

以前好少聽到唔夠血叫人捐血
點解近幾年好似日經咁

屌你老母攞一千億研究人造血，乜撚都夠啦

一定淨係為食？

結果只會2樣一齊做，然後多左好多病人比人輸完血中性病...

有愛滋 不了

有錢收我捐到貧血都得

經過本身想捐 但諗起紅十字會串柒柒咁 不了 射落海都唔益比班蝗同私家醫院

On9
捐你老母

支那香港紅十字會

呢樣真 宜家無賣血係一件好事
有賣分分鐘成堆性病 道友 一齊去捐血
咁樣咩得不償失

國歌呢d個人自由既野都要立法
唔差左捐內藏捐血立法埋啦

關公唔掂係可以搞出人命

身體髮膚受之父母， 不敢毀傷

益殭屍都唔撚捐俾紅十字會

你on9架？ 用番落香港人人到 我ok
你拎上支那供應 留番小小係猩港 跟手日日叫不足
咁都上當既人真係早死早著
另外香港十字係under支那十字，連盤數都係支那管理

成班港豬捐香港十字 不如直接比錢共產黨啦

無人知？

研究：輸年輕人血液 或改善腦退化患者記憶 (23:14)

醫學專家上周六在波士頓的「阿爾茨海默氏症臨牀試驗」醫學會議上報告，稱定期把年輕捐贈者的血漿輸入患者體內，可能有助記憶與思維能力。研究員聲稱，該方法安全而沒有嚴重副作用。
血漿是血液的液體成分，主要成分是水，亦包括溶解的血漿蛋白、葡萄糖等物質，其主要功能是運載血細胞和體內的代謝廢物。過往的老鼠研究發現，定期輸入年輕鼠的血漿有助改善年老實驗鼠的記憶力。
最新的研究由史丹福大學贊助，旨在探究上述方法是否可行安全和有助治療屬腦退化疾病的阿爾茲海默氏症。研究團隊以18名輕度至中度阿爾茲海默氏症患者為自願實驗對象，分為兩組分別被輸入生理鹽水安慰劑，以及18至30歲年輕人的血漿。經過6星期停頓期後，兩組人再對調注入體內的物質。研究員其後測試各人的記憶和思維能力，並評估其日常活動能力。
「英國阿爾茲海默氏症研究」的研究主管勞特利奇（Carol Routledge）稱，上述研究顯示病人有改善迹象，不過仍需更多實驗對象才可確定療效

小弟d廢青血 廢事害左d建造香港既藍c老人家啦

一樣

利申捐過22次

純個人角度黎講
捐血係咪對身體唔好？
同埋係咪都會機會感染？

一人用3xx包血

不了 要餵蚊

想知俾巴士車斷腳果件支那妹用左幾多包血

無人想要你啲血，留返比你個囝用啦

O+ 不了
明買明賣就話啫
而家捐完啲血都唔知係咪俾蝗
打仗你會唔會捐物資俾敵人呀屌你老母
賣都未必啦更何況捐

除非公開血液用途透明化
否則都唔駛志意我捐

其實,唔夠血,只係會令一D Hb低得黎,又唔係十分低既人無血用,其實影響不大
如果係救命用既,D血點都會比佢用先(就算佢講短缺,都黎0包血有一段距離)
老實說,以前血液充足個時,D醫生見人Hb低少少,乜9都輸包血比人,
浪費晒D紅,到唔夠血時,血庫睇得緊D既時候,D醫生先會無咁on9

利申:我會捐血(但近排有覆診,暫時不了)

如果一千蚊一包我咪去捐囉

你老母你都戇鳩
人地賣血中性病係因為工具重用
完全唔關係咪有金錢買賣事
你以為捐完血就直接用得唔洗驗
弱智死返入你老母個臭閪到啦

Btw, 有數圍都唔會賣啦，唔益支那人

捐完都係輸晒畀d 新香港人，不了

一萬蚊都要諗諗啦
香港就係多得你呢啲傻閪頂爛市，班老細就用低價去壓渣你班打工仔

A- 不了

新班新移民捐啦

驚捐捐下要起身唱國歌，不了

毒撚d血有劇毒
廢時害人
不了

9up唔洗本

因為d血會過期，所以血庫多血既時候係會鬆手d。

公司啲同事仲好熱心係度問我捐唔捐血。

道德綁架？不了

永遠唔會忘記紅十字會話過「要輸血嗰個係你屋企人點算」

捐乜柒
我唔夠錢洗你唔捐d錢比我洗下

AB 捐嚟無用 不了

信我, 紅十字會、私院既膠層、股東都未撚試過捐血，但係就一直要班細既諗法子搵D血返尼。

快d 死啦

其實香港已經有幾單愛滋病人潛伏期捐血check唔到，之後比人輸血既人中左愛滋。

餵蚊都唔益你班撚樣呀

捐你老母

好偉大

叫石崗軍營嗰班捐啦，係黨的血呀

唔公佈 唔洗旨意我再捐

A+
本身d血好差
唔捐了

毒撚啲血有毒㗎

如果連救命既數量都開始不足呢？
會唔會向國內或其他國家買？？？？

要翻工,不了

要返工，不了

拒絕捐血

反正就唔係你袋

捨身成仁
啲血夠養大幾百幾千隻蚊，點解要養一隻人類，甚至連人類都唔係嘅蝗蟲？

點解私院輸血收費會令你反感 輸一包血又要有人去對 又要做化驗 個d 唔通唔洗錢咩